**Ultimax
100**輕機槍由[新加坡的](../Page/新加坡.md "wikilink")製造，定位為[班用機槍](../Page/班用機槍.md "wikilink")，為新加坡軍隊的制式[輕機槍](../Page/輕機槍.md "wikilink")，作為使用。

## 設計

Ultimax
100採用[氣動](../Page/氣動式_\(槍械\).md "wikilink")、[開放式槍機](../Page/開放式槍機.md "wikilink")，將部分的射擊瓦斯導入槍管上方的瓦斯汽缸，利用瓦斯的壓力使活塞後退來打開槍機，進而發射[北約](../Page/北約.md "wikilink")[5.56×45毫米彈藥](../Page/5.56×45mm_NATO.md "wikilink")。至於閉鎖方面，採用旋轉式槍機閉鎖系統，槍機前端附有微型閉鎖突耳，只要產生些許旋轉角度便可與槍管完成閉鎖。Ultimax
100最特別之處是它採用[恆定後坐（Constant
Recoil）](http://firearmsworld.net/singapore/ultimax/elements.htm)[機匣運作原理](../Page/機匣.md "wikilink")，槍機後坐行程大輻度加長，令射速和[後座力比其他輕機槍為低](../Page/後座力.md "wikilink")，相對地精度也較高\[1\]。

Ultimax
100採用射程可調窺孔式照門，槍管上的通用所有對應M16的[刺刀](../Page/刺刀.md "wikilink")（[M7和](../Page/M7刺刀.md "wikilink")[M9](../Page/M9刺刀.md "wikilink")），導氣量選擇鈕可改變射速，亦裝有類似[汤普森冲锋枪的](../Page/汤普森冲锋枪.md "wikilink")[前握把及](../Page/輔助握把.md "wikilink")[兩腳架以對應不同的射姿](../Page/兩腳架.md "wikilink")。Ultimax
100的[槍托可快速拆除](../Page/槍托.md "wikilink")，在拆除槍托後仍可穏定射擊，亦附有輕型兩腳架。

根據新加坡技術動力公司所發表的資料，Ultimax
100的射擊後座力在同等級5.56mm口徑機槍是最低的，因此在射擊時可以輕易保持槍枝的穩定性，並也可將其槍托拆下射擊。Ultimax
100重量極輕，槍枝本身重量不過4.9公斤，重量和舊式突擊步槍相當，即使裝上塑膠製的100發專用彈鼓並裝滿子彈，總重量也不過約6.8公斤。Ultimax
100以60、100發塑膠製專用彈鼓或20、30發[彈匣供彈](../Page/彈匣.md "wikilink")，其中彈鼓後半面呈半透明，可讓射手掌握剩餘子彈數量。

此槍可選擇射擊模式包括保險及全自動，部分型號更具有保險、單發、[三連發及全自動](../Page/三發點放.md "wikilink")。

### 與FN Minimi的對比

Ultimax 100所具有的獨特優點，提起很多國家軍隊的對它與趣，使之經常把它與獲多國採用的FN Minimi作不同程度比較。

| 對比\[2\]  | Ultimax 100  | [M249](../Page/M249班用自動武器.md "wikilink")（[美軍版本](../Page/美軍.md "wikilink")[FN Minimi](../Page/FN_Minimi輕機槍.md "wikilink")） |
| -------- | ------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 空槍重      | 4.9公斤        | 6.9公斤                                                                                                                     |
| 射速（發/分鍾） | 400-600      | 750-1000                                                                                                                  |
| 供彈系統     | 30發彈匣、100發彈鼓 | 30發彈匣、[彈鏈](../Page/彈鏈.md "wikilink")                                                                                      |
| 射擊模式     | 安全、單發、三點發、連發 | 安全、連發                                                                                                                     |
| 後坐緩衝系統   | 恆定後坐         | 液壓緩衝                                                                                                                      |
|          |              |                                                                                                                           |

## 改進型

原型的Ultimax
100裝有固定的重槍管，其後的Mk3改為裝有可快速更換的槍管，包括長508毫米（20寸）標準槍管和330毫米（13寸）短槍管版本。

在Mk 3及Mk 4改進型開始，Ultimax
100仍可以100發[彈鼓或經改裝](../Page/彈鼓.md "wikilink")（彈匣左面開兩個固定孔）的北約標準30發[STANAG彈匣供彈](../Page/STANAG彈匣.md "wikilink")，由於100發彈鼓內部彈簧彈力強大，亦必須使用外置工具以重新裝彈。

Mk
4改進型中，加裝了“全自動”、“單發”、“保險”的射擊模式選擇鈕及改為使用類似[C-Mag的半透明的双室彈鼓](../Page/C-Mag彈鼓.md "wikilink")（方便射手觀看子彈數量）。Ultimax
100 Mk4的套件改為兩根長重槍管，有效射程為800米，由於遠距離射擊時以機械照門瞄準較為困難，裝上瞄準鏡較為適合。

Mk 5是Mk 4的摺疊[槍托版本](../Page/槍托.md "wikilink")，加裝多段戰術導軌及完全對應STANAG彈匣及C-Mag
100發彈鼓。

## 採用

Ultimax
100由[新加坡在](../Page/新加坡.md "wikilink")1982年開發及制造，[波斯尼亞](../Page/波斯尼亞.md "wikilink")、[克羅地亞共和國](../Page/克羅地亞共和國.md "wikilink")、[斐濟](../Page/斐濟.md "wikilink")、[洪都拉斯](../Page/洪都拉斯.md "wikilink")、[印尼](../Page/印尼.md "wikilink")、[巴布亞新畿內亞](../Page/巴布亞新畿內亞.md "wikilink")、[祕魯](../Page/祕魯.md "wikilink")、[菲律賓等國亦有裝備](../Page/菲律賓.md "wikilink")，亦曾被[美國海軍陸戰隊作步兵自動步槍](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")（Infantry
Automatic
Rifle，IAR）計劃招標測試\[3\]，但最後中標的是[黑克勒-科赫的](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")[HK416的衍生型](../Page/HK416突擊步槍.md "wikilink")，[HK
IAR](../Page/HK_M27步兵自動步槍.md "wikilink")，並且被美国海军陆战队命名為M27 IAR。\[4\]

## 使用國

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 流行文化

### 電子遊戲

  - 2007年—《[穿越火线](../Page/穿越火线.md "wikilink")》（Crossfire）：命名为“Ultimax
    100”，100发弹鼓，原为点券武器，2014年12月17日更新后改为GP贩卖，16000GP/永久。
  - 2007年—《[絕對武力Online](../Page/絕對武力Online.md "wikilink")》（Counter-Strike
    Online）：命名為「Ultimax 100」，100发弹鼓，韓國版最早已於2016年4月7日推出。
  - 2012年—《[-{zh-cn:杀手：赦免;
    zh-tw:刺客任務：赦免;}-](../Page/殺手：赦免.md "wikilink")》（Hitman:
    Absolution）：遊戲中唯一的機槍，型號為Mk
    3型，命名為「Ultramax」，60發[彈鼓](../Page/彈鼓.md "wikilink")，衍生型為：迪克斯達型。
  - 2013年－《[-{zh-cn:战地4;
    zh-tw:戰地風雲4;}-](../Page/戰地風雲4.md "wikilink")》（Battlefield
    4）：型號為Mk 5型，命名為「U-100 MK5」（中文版則命名為「U-100
    MK5輕機槍」），發射5.56×45毫米NATO子彈，彈盒最高載彈量為45發，初始攜彈量為138發，最高攜彈量為250發（攻擊裝備等級2：彈藥），預設具有[兩腳架](../Page/兩腳架.md "wikilink")。單人故事模式之中可被[美国海军陆战队精英小隊](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")「墓碑」隊長丹尼爾·雷克（Daniel
    Recker）所使用；多人聯機模式時為美國、中國及俄羅斯三方「支援兵」（Support）的預設武器，被歸類為[轻机枪](../Page/轻机枪.md "wikilink")，並可以使用、[放大鏡](../Page/放大鏡.md "wikilink")（放大2倍）、[防火帽](../Page/砲口制動器.md "wikilink")、[寛型握把](../Page/寛型前握把.md "wikilink")、[M145](../Page/C79光學瞄準鏡#M145機槍用光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大3.4倍）、[雷射瞄準器](../Page/雷射瞄準器.md "wikilink")、[制動器](../Page/砲口制動器.md "wikilink")、[反射式](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、[手電筒](../Page/手電筒.md "wikilink")、[舒適握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")、[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[ACOG](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[直角握把](../Page/直角前握把.md "wikilink")、[重型槍管以及七件戰鬥包附件](../Page/槍管.md "wikilink")（FLIR（紅外線放大2倍）、稜鏡（放大3.4倍）、JGM-4（放大4倍）、土狼、、折疊握把、馬鈴薯握把、直立握把、綠點雷射瞄準器、[紅外線夜視鏡](../Page/夜視鏡.md "wikilink")（紅外線放大1倍）、[眼鏡蛇](../Page/Kobra紅點鏡.md "wikilink")、[LS06消音器](../Page/長風衝鋒槍.md "wikilink")、[PBS-4消音器](../Page/PBS-4抑制器.md "wikilink")、[雷射／燈光組合](../Page/AN/PEQ-16A戰術燈及雷射模組.md "wikilink")、[PKA-S](../Page/PKA-S反射式瞄準鏡.md "wikilink")、[PK-A](../Page/PK-A紅點鏡.md "wikilink")（放大3.4倍）、[PSO-1](../Page/PSO-1光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[R2消音器](../Page/R2抑制器.md "wikilink")、[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")、三光束雷射、HD-33當中之七）。
  - 2014年—
    [育碧出品的](../Page/育碧.md "wikilink")《[看门狗](../Page/看门狗.md "wikilink")》系列可以在游戏中见到U100机枪。被命名为U100轻机枪

## 参考文献

## 外部連結

  - —[D boy gun
    world-Ultimax 100輕機槍](http://firearmsworld.net/singapore/ultimax/ultimax.htm)

  - —[ultimaxsaw.com](http://www.ultimaxsaw.com/)

  - —[CIS
    Ultimax 100](https://www.webcitation.org/67IYA88uq?url=http://world.guns.ru/machine/sing/stk-ultimax-100-e.html)

  - —[ST Kinetics
    Ultimax頁面](https://web.archive.org/web/20061231173625/http://www.stengg.com/CoyCapPro/detail.aspx?pdid=134)

  - —[ST Kinetics Ultimax
    PDF格式](https://web.archive.org/web/20070928043550/http://www.stengg.com/upload/194X9nI4kMKCDKfW7kd.pdf)

  - —[uvouch.com-Ultimax100的射擊短片](https://web.archive.org/web/20080511024050/http://www.uvouch.com/video-Ultimax-100-SAWLMG-371708)

[Category:輕機槍](../Category/輕機槍.md "wikilink")
[Category:5.56×45毫米槍械](../Category/5.56×45毫米槍械.md "wikilink")
[Category:新加坡军事](../Category/新加坡军事.md "wikilink")
[Category:新加坡槍械](../Category/新加坡槍械.md "wikilink")

1.  [defensereview.com-Ultimax 100](http://www.defensereview.com/modules.php?name=News&file=article&sid=853)
2.
3.  <http://firearmsworld.net/singapore/ultimax/ultimax.htm>
4.  [美国海军陆战队选择HK-IAR取代M249机枪](http://war.news.163.com/09/1204/14/5PMRLA7700011MTO.html)